\section{Rapid Prototyping}

\subsection{Was sind Prototypen?}

Es ist eigentlich klar, aber (wiedermal) nicht so einfach zu definieren. Im Wesentlichen ist Prototyping eine Technik, um die Projekt-Risiken zu minimieren. Dabei kann geprüft werden, ob ein System machbar ist oder ob bestimmte Constraints eingehalten werden können (Performance, Skalierbarkeit,...). Alternativ kann es auch genutzt werden zusätzliche Requirements zu entdecken.

Prototypen sind  ähnlich zur iterativ-inkrementellen Entwicklung von Software aus Abschnitt~\ref{sec:life-cycles}.

\subsection{Einteilung von Prototypen?}
Grob kann in zwei Typen unterschieden werden
\begin{itemize}
	\item[Explorative] Prototypen zur anschaulichen Darstellung von Funktionalität bzw. Benutzeroberfläche oder zum Nachweis der Machbarkeit (Wegwerf-Prototypen) = ``Quick and Dirty''
	\item[Evolutionäre] Prototypen zur Weiterentwicklung bis zum Produkt\footnote{Beispiele: Berliner Flughafen, AKH, usw.}
\end{itemize}


Wichtig ist auch, dass Software Wegwerf-Prototypen tatsächlich weggeworfen werden sollte und nicht wiederverwendet werden sollte, da diese nicht mit die vollständigen Requirements beachten. Außerdem ist die Qualität oft nicht ausreichend. Vor allem Security Aspekte werden bei Prototypen oft nicht beachtet und die Architektur/Struktur der Software ist durch die schnelle Entwicklung oft unzulässig.